求高手指導 HomePlug

搬咗新屋 申請左電訊盈科 2X1000Mb 光纖上網
用緊TP-Link homeplug 下載龜速 上戴正常

ISP: 老電 2X1000M
Homeplug: TP-Link PA9020P kit
電腦: win7 i7-4790 32GBram Asus B85 pro-gamer
Lan線: CAT5E

接駁方式: (客廳) 老店Modem>homeplug~~~~>(間房) homeplug > 電腦

Homeplug下載勁龜速

客廳老電modem

點解會咁求高手打救

更正: 客廳老電modem Wi-Fi

Home plug 係慢嫁喎

一係拉線直插電腦(有線方式)
一係用MESH WI-FI(無線方式)
HOME PLUG/ WI-FI EXTENDER已經冇存在的價值

TO 樓主︰

呢個係homeplug正常速度

利申︰我用Aztech AV1200 都係咁，已立即放售轉用wifi

Router 有分別， asus ac88u 我手機有300幾mb 速。

如果屋企大，先再加mesh wifi

電腦想快啲， 連唔到線去電腦可以用ac88 pcie

Ac86u/ac88u/r7000 自己研究

對應ac88u重有r7800，因為r7000已經舊

Homeplug唔慢 homeplug嘅速度係俾屋企電線走線影響到 香港一間大廈一層都咁多戶人 啲線亂到七彩都似

我係外國住house homeplug輕鬆90mb下載同上載

homeplug 會慢只有一個原因，你用緊拖板！
你兩個homeplug 直插牆身插蘇，速度會幾何級上升。
如果你屋企電箱係好舊式，三十年前裝落，唔岩而家規格，亦會有影響。